%==============================================================
\lilleset{
  formation=Licence 2\ieme année,
  parcours=parcours Mathématiques,
  annee=2022--2023,
  module={M44, Géométrie},
  couleur=magenta
}
%==============================================================
% -------------- Les environements
% convention
\newcommand{\unindentlist}{\advance\leftskip-4cm}
\newenvironment{convention}{\noindent\em\ignorespaces}{}
% indication
\newenvironment{indication}{\noindent\em Indication:}{}
% remarqiue
\newenvironment{remarque}{\noindent Remarque:}{}
% les système d'équations
\newcommand{\smallsystem}[1]{
  \left\{
    \begin{smallmatrix}
        #1
    \end{smallmatrix}
  \right.
}
% -------------- Pour les vecteurs
\usepackage[e]{esvect}
\newcommand\vvec[2]{\begin{psmallmatrix} #1 \\ #2 \\ \end{psmallmatrix}}
% triangle
\def\tri{\scalebox{0.77}{$\triangle$}\kern1pt} % ou \def\tri{{\scriptstyle\triangle}}
% angle
\let\ang\measuredangle
% les ensembles
\let\ens\mathcal % pour écrire les ensembles ainsi \ens D
\newcommand*{\ensemble}[3][]{#1\{ #2 \;#1|\; #3 #1\}} % par exemple \ensemble[\big]{x^2}{x \in \R}
% modulo
\newcommand*{\modulo}[1]{\,(\operatorname{mod} #1)}
% La valeur absolue \abs{t}
\newcommand*{\abs}[1]{\lvert#1\rvert}
% La norme \norm{(x,y)}
\newcommand*{\norm}[1]{\lVert#1\rVert}
% arc
\usepackage{yhmath}
\let\arc\wideparen
% ---- pour mettre des images à côté des textes
\newcommand{\sidebyside}[3]{%
\vspace{4pt}\par%
\noindent%
\begin{minipage}[t]{#1}%\vspace{-\topskip}%
  #2
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth - #1 - 10pt}%\vspace{-\topskip}
  \centering%
  #3
\end{minipage}%
}
